[
    {
        "Frage": "Was ist ein Compiler?",
        "Antworten": [
            "Ein Programm, das Quellcode in Maschinencode übersetzt",
            "Ein Texteditor",
            "Ein Debugger",
            "Ein Linker"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Programm, das Quellcode in Maschinencode übersetzt"
    },
    {
        "Frage": "Was ist ein Array in der Programmierung?",
        "Antworten": [
            "Ein Datentyp für Gleitkommazahlen",
            "Ein containerartiges Objekt, das eine Sammlung von Elementen enthält",
            "Ein Operator für bedingte Anweisungen",
            "Ein Speicherelement für temporäre Variablen"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein containerartiges Objekt, das eine Sammlung von Elementen enthält"
    },
    {
        "Frage": "Welche Funktion hat HTML in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Datenbankabfragen durchführen",
            "Styling von Webseiten",
            "Programmierung von serverseitiger Logik",
            "Strukturierung von Webinhalten"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Strukturierung von Webinhalten"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet das Akronym 'CSS'?",
        "Antworten": [
            "Computer System Security",
            "Cascading Style Sheets",
            "Code Syntax Structure",
            "Centralized Style System"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Cascading Style Sheets"
    },
    {
        "Frage": "Welche Programmiersprache wird oft für die Entwicklung von Android-Apps verwendet?",
        "Antworten": [
            "Swift",
            "Java",
            "C++",
            "Python"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Java"
    },
    {
        "Frage": "Was ist Git?",
        "Antworten": [
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Versionskontrollsystem",
            "Ein Betriebssystem",
            "Ein Texteditor"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Versionskontrollsystem"
    },
    {
        "Frage": "Was ist ein 'Bug' in der Softwareentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Ein unerwünschtes Ereignis im Programmablauf",
            "Ein Sicherheitsrisiko",
            "Ein Programmierfehler",
            "Ein Hardware-Defekt"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Programmierfehler"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Unterschied zwischen 'Java' und 'JavaScript'?",
        "Antworten": [
            "Es gibt keinen Unterschied, es sind Synonyme",
            "Java ist eine Kaffeesorte",
            "JavaScript ist eine objektorientierte Sprache, während Java kompiliert wird",
            "Java wird für Webentwicklung verwendet, JavaScript für Anwendungen"
        ],
        "RichtigeAntwort": "JavaScript ist eine objektorientierte Sprache, während Java kompiliert wird"
    },
    {
        "Frage": "Welche Art von Datenstruktur ist eine Warteschlange?",
        "Antworten": [
            "Verkettete Liste",
            "Stapel",
            "Assoziatives Array",
            "Lineare Liste"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Verkettete Liste"
    },
    {
        "Frage": "Was ist die Bedeutung von 'API'?",
        "Antworten": [
            "Analoge Programmier-Integration",
            "Application Programming Interface",
            "Automated Program Invocation",
            "Advanced Programming Interface"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Application Programming Interface"
    },
    {
        "Frage": "Welcher Begriff bezeichnet das Testen von Software, um sicherzustellen, dass sie wie erwartet funktioniert?",
        "Antworten": [
            "Beta-Test",
            "Alpha-Test",
            "Unit-Test",
            "Quality Assurance"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Quality Assurance"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Python' in der Programmierung?",
        "Antworten": [
            "Eine Schlange",
            "Ein Typ von Variablen",
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Algorithmus"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine Programmiersprache"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von SQL in der Datenbankentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Datenvisualisierung",
            "Softwareinstallation",
            "Datenbankabfragen",
            "Verschlüsselung von Daten"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Datenbankabfragen"
    },
    {
        "Frage": "Welche Art von Programmiersprache ist C++?",
        "Antworten": [
            "Skriptsprache",
            "Assemblersprache",
            "Maschinensprache",
            "Hochsprache"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Hochsprache"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Object-Oriented Programming' (OOP)?",
        "Antworten": [
            "Ein Softwareentwicklungsmodell",
            "Ein Programmierparadigma",
            "Ein Algorithmus",
            "Ein Compiler"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Programmierparadigma"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet 'HTML5'?",
        "Antworten": [
            "Hypertext Markup Language",
            "High-Level Text Management Language",
            "Hyperlink and Text Markup Language",
            "Hypertext Markup Language, Version 5"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Hypertext Markup Language, Version 5"
    },
    {
        "Frage": "Welche Programmiersprache wurde von Google entwickelt und ist weit verbreitet für Webentwicklung und maschinelles Lernen?",
        "Antworten": [
            "Java",
            "C#",
            "Python",
            "Ruby"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Python"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'AJAX' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Ein Webframework",
            "Ein Verschlüsselungsalgorithmus",
            "Eine Programmiersprache",
            "Eine Technik für asynchrone Datenübertragung"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine Technik für asynchrone Datenübertragung"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Unterschied zwischen 'Java' und 'JavaScript'?",
        "Antworten": [
            "Es gibt keinen Unterschied, es sind Synonyme",
            "Java ist eine Kaffeesorte",
            "JavaScript ist eine objektorientierte Sprache, während Java kompiliert wird",
            "Java wird für Webentwicklung verwendet, JavaScript für Anwendungen"
        ],
        "RichtigeAntwort": "JavaScript ist eine objektorientierte Sprache, während Java kompiliert wird"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Git'?",
        "Antworten": [
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Versionskontrollsystem",
            "Ein Betriebssystem",
            "Ein Texteditor"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Versionskontrollsystem"
    },
    {
        "Frage": "Was ist ein 'Bug' in der Softwareentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Ein unerwünschtes Ereignis im Programmablauf",
            "Ein Sicherheitsrisiko",
            "Ein Programmierfehler",
            "Ein Hardware-Defekt"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Programmierfehler"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Unterschied zwischen 'Frontend' und 'Backend' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Es gibt keinen Unterschied",
            "Frontend ist für Benutzer sichtbar, Backend verarbeitet Daten",
            "Frontend ist für Datenbankzugriff zuständig, Backend für die Benutzeroberfläche",
            "Frontend und Backend sind Synonyme"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Frontend ist für Benutzer sichtbar, Backend verarbeitet Daten"
    },
    {
        "Frage": "Welches Konzept in der objektorientierten Programmierung ermöglicht das Erben von Eigenschaften und Methoden einer Klasse durch eine andere Klasse?",
        "Antworten": [
            "Überladung",
            "Polymorphismus",
            "Vererbung",
            "Kapselung"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Vererbung"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'REST' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Ein Sicherheitsprotokoll",
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Ein Webframework",
            "Ein Architekturstil für verteilte Systeme"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Architekturstil für verteilte Systeme"
    },
    {
        "Frage": "Welche Art von Fehler tritt während der Kompilierung auf?",
        "Antworten": [
            "Syntaxfehler",
            "Laufzeitfehler",
            "Logikfehler",
            "Verweisfehler"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Syntaxfehler"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Scrum' in der Softwareentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Ein Versionskontrollsystem",
            "Ein Projektmanagement-Framework",
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Ein Verschlüsselungsalgorithmus"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Projektmanagement-Framework"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck einer 'for'-Schleife in der Programmierung?",
        "Antworten": [
            "Ausnahmen behandeln",
            "Ein Block von Code wiederholt ausführen",
            "Eine Funktion definieren",
            "Daten sortieren"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Block von Code wiederholt ausführen"
    },
    {
        "Frage": "Wofür steht die Abkürzung 'HTTP'?",
        "Antworten": [
            "HyperText Transfer Protocol",
            "High-Tech Transfer Protocol",
            "HyperTransfer Text Protocol",
            "HyperText Transmission Protocol"
        ],
        "RichtigeAntwort": "HyperText Transfer Protocol"
    },
    {
        "Frage": "In der Programmierung, was ist eine 'Variable'?",
        "Antworten": [
            "Ein konstanter Wert",
            "Eine Datenstruktur",
            "Ein Container zum Speichern von Daten",
            "Eine mathematische Operation"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Container zum Speichern von Daten"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck der 'try...catch'-Anweisung in JavaScript?",
        "Antworten": [
            "Eine Funktion definieren",
            "Asynchrone Ereignisse behandeln",
            "Fehler behandeln",
            "Bedingte Anweisungen erstellen"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Fehler behandeln"
    },
    {
        "Frage": "Welche Datenstruktur folgt dem Prinzip Last In, First Out (LIFO)?",
        "Antworten": [
            "Queue",
            "Stack",
            "Verkettete Liste",
            "Baum"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Stack"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Django' im Kontext der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Webserver",
            "Ein Webframework für Python",
            "Ein Datenbankmanagementsystem"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Webframework für Python"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'npm' in Node.js?",
        "Antworten": [
            "Node Package Manager, Verwaltung von Projektabhängigkeiten",
            "Numerisches Programmiermodul",
            "Node Process Manager",
            "Netzwerkprotokollmodul"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Node Package Manager, Verwaltung von Projektabhängigkeiten"
    },
    {
        "Frage": "Wofür steht die Abkürzung 'API' im Kontext der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Automated Programming Interface",
            "Application Programming Interface",
            "Advanced Protocol Integration",
            "Asynchronous Process Invocation"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Application Programming Interface"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Unterschied zwischen '== ' und '=== ' in JavaScript?",
        "Antworten": [
            "Kein Unterschied, austauschbar",
            "Strenge Gleichheit und Typüberprüfung",
            "Zuweisungsoperator und Gleichheitsoperator",
            "Logisches ODER und logisches UND"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Strenge Gleichheit und Typüberprüfung"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'Rust' Programmiersprache?",
        "Antworten": [
            "Webentwicklung",
            "Systemprogrammierung mit Fokus auf Sicherheit",
            "Datenanalyse",
            "Künstliche Intelligenz"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Systemprogrammierung mit Fokus auf Sicherheit"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet der Begriff 'Callback-Funktion' in JavaScript?",
        "Antworten": [
            "Eine Funktion, die eine andere Funktion aufruft",
            "Eine als Argument an eine andere Funktion übergebene Funktion",
            "Eine Funktion, die mathematische Berechnungen durchführt",
            "Eine Funktion, die einen Wert zurückgibt"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine als Argument an eine andere Funktion übergebene Funktion"
    },
    {
        "Frage": "In der objektorientierten Programmierung, was ist 'Kapselung'?",
        "Antworten": [
            "Vererbung von Eigenschaften",
            "Bündelung von Daten und Methoden, die auf die Daten wirken",
            "Dynamische Methodenbindung",
            "Polymorphismus"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Bündelung von Daten und Methoden, die auf die Daten wirken"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck des 'else'-Blocks in bedingten Anweisungen?",
        "Antworten": [
            "Eine neue Codeblock definieren",
            "Code nur ausführen, wenn eine bestimmte Bedingung erfüllt ist",
            "Fehler behandeln",
            "Code ausführen, wenn die vorherige Bedingung falsch ist"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Code ausführen, wenn die vorherige Bedingung falsch ist"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet 'IoT' in der Programmierung?",
        "Antworten": [
            "Internet der Dinge",
            "Input/Output-Technologie",
            "Integrierte Objekttechnologie",
            "Intelligentes Objekt-Tracking"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Internet der Dinge"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'Redux' in React.js?",
        "Antworten": [
            "Eine Styling-Bibliothek",
            "Eine State-Management-Bibliothek",
            "Eine Routing-Bibliothek",
            "Eine Test-Bibliothek"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine State-Management-Bibliothek"
    },
    {
        "Frage": "In Java, was ist der Zweck des 'finally'-Blocks in einer 'try...catch'-Anweisung?",
        "Antworten": [
            "Eine neue Codeblock definieren",
            "Fehler behandeln",
            "Code nur ausführen, wenn eine bestimmte Bedingung erfüllt ist",
            "Sicherstellen, dass ein Codeblock immer ausgeführt wird, egal ob eine Ausnahme auftritt oder nicht"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Sicherstellen, dass ein Codeblock immer ausgeführt wird, egal ob eine Ausnahme auftritt oder nicht"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet 'AJAX' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Asynchrones JavaScript und XML",
            "Fortgeschrittenes JavaScript und XML",
            "Asynchrones JSON und XHTML",
            "Automatisiertes JavaScript und XML"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Asynchrones JavaScript und XML"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck des 'volatile'-Schlüsselworts in Java?",
        "Antworten": [
            "Sicherstellen, dass eine Variable niemals geändert wird",
            "Anzeigen, dass eine Variable konstant ist",
            "Markierung einer Variable als threadsicher",
            "Anzeigen, dass der Wert einer Variable von mehreren Threads geändert werden kann"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Anzeigen, dass der Wert einer Variable von mehreren Threads geändert werden kann"
    },
    {
        "Frage": "Was ist die 'MVC'-Architektur in der Softwareentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Modell, Ansicht, Controller",
            "Modular, Visuell, Komponente",
            "Haupt, Virtual, Kern",
            "Markup, Ansicht, Controller"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Modell, Ansicht, Controller"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'GraphQL' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Eine Abfragesprache für APIs",
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Webserver"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine Abfragesprache für APIs"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'async' und 'await' in JavaScript?",
        "Antworten": [
            "Synchrones Programmieren",
            "Asynchrones Programmieren",
            "Fehlerbehandlung",
            "Variablendeklaration"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Asynchrones Programmieren"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet der Begriff 'RESTful' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Webframework",
            "Ein Architekturstil für das Design von vernetzten Anwendungen",
            "Ein Datenbankmanagementsystem"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Architekturstil für das Design von vernetzten Anwendungen"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Angular' im Kontext der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Ein Webframework",
            "Ein Versionskontrollsystem"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Webframework"
    },
    {
        "Frage": "In Python, was ist der Zweck des 'pip'-Tools?",
        "Antworten": [
            "Python Imaging Package",
            "Python Input Processor",
            "Paketinstallationsprogramm für Python",
            "Python Integrated Profiler"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Paketinstallationsprogramm für Python"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Jenkins' im Kontext der kontinuierlichen Integration?",
        "Antworten": [
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Webserver",
            "Ein Werkzeug für kontinuierliche Integration und kontinuierliche Bereitstellung",
            "Ein Datenbankmanagementsystem"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Werkzeug für kontinuierliche Integration und kontinuierliche Bereitstellung"
    },
    {
        "Frage": "Was bietet 'Docker' in der Softwareentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Eine Programmiersprache",
            "Eine Virtualisierungsplattform für Containerisierung",
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Ein Webserver"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine Virtualisierungsplattform für Containerisierung"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck der Programmiersprache 'Swift'?",
        "Antworten": [
            "Webentwicklung",
            "Systemprogrammierung",
            "iOS- und macOS-App-Entwicklung",
            "Künstliche Intelligenz"
        ],
        "RichtigeAntwort": "iOS- und macOS-App-Entwicklung"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Unterschied zwischen 'const' und 'let' in JavaScript?",
        "Antworten": [
            "Beide sind identisch",
            "const ist für Konstanten, let für Variablen",
            "let ist für Konstanten, const für Variablen",
            "const ist veraltet, let ist moderner"
        ],
        "RichtigeAntwort": "const ist für Konstanten, let für Variablen"
    },
    {
        "Frage": "Welche Art von Fehler tritt während der Laufzeit auf?",
        "Antworten": [
            "Syntaxfehler",
            "Kompilierungsfehler",
            "Laufzeitfehler",
            "Verweisfehler"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Laufzeitfehler"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'React' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Eine Programmiersprache",
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Ein Frontend-Bibliothek für Benutzeroberflächen",
            "Ein Versionskontrollsystem"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Frontend-Bibliothek für Benutzeroberflächen"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet 'SOLID' in der objektorientierten Programmierung?",
        "Antworten": [
            "Eine Abkürzung für häufige Programmierprinzipien",
            "Ein Softwareentwicklungsframework",
            "Ein Versionskontrollsystem",
            "Ein Algorithmenkonzept"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine Abkürzung für häufige Programmierprinzipien"
    },
    {
        "Frage": "Welche Funktion erfüllt 'npm start' in einem Node.js-Projekt?",
        "Antworten": [
            "Das Projekt kompilieren",
            "Eine Testumgebung starten",
            "Den Entwicklungswebserver starten",
            "Projektabhängigkeiten installieren"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Den Entwicklungswebserver starten"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Unterschied zwischen 'GET' und 'POST' in HTTP-Anfragen?",
        "Antworten": [
            "Kein Unterschied, beide sind identisch",
            "'GET' wird für Datenänderungen verwendet, 'POST' für Datenabrufe",
            "'GET' wird für Datenabrufe verwendet, 'POST' für Datenänderungen",
            "'GET' ist sicherer als 'POST'"
        ],
        "RichtigeAntwort": "'GET' wird für Datenabrufe verwendet, 'POST' für Datenänderungen"
    },
    {
        "Frage": "Welches Designmuster ermöglicht die Definition von Algorithmen in einer Klasse, aber lässt die Unterklassen Methoden neu implementieren?",
        "Antworten": [
            "Singleton-Muster",
            "Fabrikmuster",
            "Strategiemuster",
            "Beobachtermuster"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Strategiemuster"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Dart' in der Programmierung?",
        "Antworten": [
            "Ein Webframework",
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Eine Programmiersprache für die Entwicklung von mobilen Apps",
            "Ein Verschlüsselungsalgorithmus"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine Programmiersprache für die Entwicklung von mobilen Apps"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'localStorage' in JavaScript?",
        "Antworten": [
            "Für die serverseitige Datenspeicherung",
            "Für die clientseitige Datenspeicherung im Browser",
            "Für die Datenbankverbindung",
            "Für die Anzeige von Benutzeroberflächen"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Für die clientseitige Datenspeicherung im Browser"
    },
    {
        "Frage": "Welche Rolle spielt eine 'Middleware' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Die Benutzeroberfläche gestalten",
            "Zwischen Frontend und Backend vermitteln",
            "Die Datenbank verwalten",
            "Die Benutzerauthentifizierung durchführen"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Zwischen Frontend und Backend vermitteln"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Unterschied zwischen 'undefined' und 'null' in JavaScript?",
        "Antworten": [
            "Beide sind identisch",
            "'undefined' wird explizit zugewiesen, 'null' nicht",
            "'null' wird explizit zugewiesen, 'undefined' nicht",
            "'undefined' ist ein Objekt, 'null' ist ein Primitivwert"
        ],
        "RichtigeAntwort": "'null' wird explizit zugewiesen, 'undefined' nicht"
    },
    {
        "Frage": "Welche Rolle spielt 'Maven' in der Java-Entwicklung?",
        "Antworten": [
            "Ein Build-Management-Tool",
            "Ein Versionskontrollsystem",
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Ein Webframework"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Ein Build-Management-Tool"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'try...finally' in der Fehlerbehandlung?",
        "Antworten": [
            "Eine neue Codeblock definieren",
            "Fehler behandeln",
            "Code nur ausführen, wenn eine bestimmte Bedingung erfüllt ist",
            "Sicherstellen, dass ein Codeblock immer ausgeführt wird"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Sicherstellen, dass ein Codeblock immer ausgeführt wird"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Unterschied zwischen 'git pull' und 'git fetch'?",
        "Antworten": [
            "Beide sind identisch",
            "'git pull' aktualisiert den lokalen Branch, 'git fetch' holt Änderungen ohne Zusammenführung",
            "'git fetch' aktualisiert den lokalen Branch, 'git pull' holt Änderungen ohne Zusammenführung",
            "'git pull' und 'git fetch' sind veraltet"
        ],
        "RichtigeAntwort": "'git pull' aktualisiert den lokalen Branch, 'git fetch' holt Änderungen ohne Zusammenführung"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet 'DOM' in Bezug auf Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Document Object Model",
            "Data Object Model",
            "Development Object Model",
            "Document Order Manager"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Document Object Model"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'Kotlin' in der Programmierung?",
        "Antworten": [
            "Ein Webframework",
            "Ein Datenbankmanagementsystem",
            "Eine statisch typisierte Programmiersprache für die JVM",
            "Ein Frontend-Bibliothek"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Eine statisch typisierte Programmiersprache für die JVM"
    },
    {
        "Frage": "Welche Programmiersprache wurde für die Entwicklung von TensorFlow verwendet?",
        "Antworten": [
            "Java",
            "Python",
            "C++",
            "JavaScript"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Python"
    },
    {
        "Frage": "Was ist der Zweck von 'CORS' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Client Object Rendering System",
            "Cross-Origin Resource Sharing",
            "Client Optimization and Response System",
            "Centralized Object Rendering Service"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Cross-Origin Resource Sharing"
    },
    {
        "Frage": "Was ist 'npm' in Node.js?",
        "Antworten": [
            "Node Package Manager",
            "Node Process Manager",
            "Numerical Programming Module",
            "Node Project Manager"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Node Package Manager"
    },
    {
        "Frage": "Was versteht man unter 'Refactoring' in der Softwareentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Das Hinzufügen neuer Funktionen zu einem Programm",
            "Die Neugestaltung eines bestehenden Codes, um ihn zu verbessern",
            "Die Anpassung von Software an unterschiedliche Plattformen",
            "Die Dokumentation von Quellcode"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Die Neugestaltung eines bestehenden Codes, um ihn zu verbessern"
    },
    {
        "Frage": "Was bedeutet 'AJAX' in der Webentwicklung?",
        "Antworten": [
            "Asynchronous JavaScript and XML",
            "Advanced JavaScript and XML",
            "Asynchronous JSON and XHTML",
            "Automated JavaScript and XML"
        ],
        "RichtigeAntwort": "Asynchronous JavaScript and XML"
    }
]